拒交代毒氣 屯門區會反對警加薪

拒交代毒氣 屯門區會反對警加薪

王德源

【本報訊】屯門區區議會昨召開特別會議，討論去年10月28日發生毒氣事件和警暴問題，但警方拒絕派員出席會議，議員不滿警方不作為，無視區內違法事件，只集中花時間精力打擊示威者：「警察乜嘢都唔做又要加人工！」有議員建議屯門區議會去信立法會財務委員會，表達屯門區議會反對警察加薪的立場。

議員斥警與民作對

區議會昨討論「10.28毒氣事件及相關警暴問題」，不過警方卻沒有派員列席。屯門社區網絡議員潘智鍵發言時，10月28日屯門發生疑似催淚煙事件，導致很多人不適，當時有居民更到警方位於屯門大興行動基地，要求警方交代是否在測試催淚煙，但最後遭警方竟以催淚彈還擊，故議員要求警方出席會議回應事件，是要為受害人討回公道。

王德源力斥警方以「刺激性氣體」字眼，來取代屯門大興基地洩漏「毒氣事件」。

屯門社區網絡議員王德源則留意到，警方書面回應竟以「刺激性氣體」來取代區議會議程字眼所指的「毒氣事件」、「警暴」，對警暴隻字不提。另一民主派議員羅佩麗指，警方現時是站在市民對面，與市民作對：「我真係唔知點解要加人工畀佢哋，佢哋𠵱家係不作為，然後又要加人工，佢哋又唔巡邏，無視違法事件，仲話加人工，係不合理要求。」 民主黨議員何杏梅則建議屯門區議會向立法會財務委員會發信，表達反對政府向警方加薪的撥款申請。

警方在書面回應中指，就10.28屯門有刺激性氣體發現報告，警方當日已澄清，當日日間並沒有在屯門使用過催淚氣體或其他任何不明氣體，警方沒有進一步補充。

■記者姚國雄

自己個牌都係寫不明氣體。。。。又屌人改字眼

你漏tg就搵人出黎受靶
如果唔係你黑警既責任，咁大規模釋放有害氣體
咁你有無循刑事方法查啊屌你老母
無補充？屌你老母啊

【第廿貳期牆紙】 為良知發聲

FB :
TG :

日期：2020年1月15日 星期三

中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會
時間 ： 1200-1400
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲發不反對通知書)

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

手足可唔可以落力d 做文宣... 你地唔做文宣，我又點知有咩行動？